\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Estruturas de Dados e Algoritmos}$\quad$(193704)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Alocação dinâmica de memória. Estruturas lineares. Árvores. .  Outras estruturas. Análise de complexidade de algoritmos
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
Descrição:
\\
Alocação dinâmica de memória; Análise de complexidade de algoritmos; Estruturas Lineares; Árvores; Outras estruturas.
\\

\\
1.  Alocação dinâmica de memória
\\
    a.  Ponteiros
\\
    b.  Alocação de variáveis e vetores
\\
    c.  Uso de ponteiros: passagem de parâmetros e ponteiros de funções
\\
2.  Análise de complexidade
\\
    a. Complexidade computacional
\\
    b. Notação Big - O
\\
    c. Melhor caso, pior caso e caso médio
\\
3.  Estruturas lineares
\\
     a.  Listas encadeadas e duplamente encadeadas
\\
     b.  Listas circulares
\\
     c.  Listas auto-organizaveis
\\
     d.  Filas
\\
     e.  Pilhas
\\
4.  Árvores
\\
     a. Árvores binárias
\\
     b. Busca em árvores binárias
\\
     c. Travessia de árvores binárias
\\
     d. Inserção e remoção de elementos
\\
     e. Árvores balanceadas
\\
     f . Árvores B
\\
5.  Outros estruturas
\\
     a. Hash
\\
     b. Grafos
\\
Bibliografia básica:
\\
(eBrary) Baldwin, D.; Scragg, G., Algorithms and Data Structures: The Science of Computing, 1st ed. Charles River Media, 2004.
\\
Guimarães, A. M.; Lages. N. A. C., Algoritmos e Estruturas de Dados, 1a. ed. LTC, 1994.
\\
(eBrary) Mehlhorn, K; Sanders, P., Algorithms and Data Structures: The Basic ToolBox, 1st. ed. Springer, 2008.
\\
 
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
(eBrary) Baldwin, D.; Scragg, G., Algorithms and Data Structures: The Science of Computing, 1st ed. Charles River Media, 2004.
\\
Lafore, R., Estruturas de Dados e Algoritmos em Java, 1a. ed. Ciência Moderna, 2005.
\\
(eBrary) Mehlhorn, K; Sanders, P., Algorithms and Data Structures: The Basic ToolBox, 1st. ed. Springer, 2008.
\\
Bibliografia Complementar :
\\
[OPEN ACESS] Aho, A. V.; Ullman, J. D., Foundations of Computer Science: C Edition (Principles of Computer Science Series), 1st ed., W. H. Freeman, 1994. (http://infolab.stanford.edu/~ullman/focs.html).
\\
Guimarães, A. M.; Lages. N. A. C., Algoritmos e Estruturas de Dados, 1a. ed. LTC, 1994.
\\
(eBrary) Sherrod, A., Data Structures and Algorithms for Game Developers, 5th ed. Course Technology, 2007.
\\
(eBrary) Deshpande, P. S.; Kakde, O. G., C and Data Structures, 1st ed. Charles River Media, 2004.
\\
(eBrary) Das, V. V., Principles od Data Structures Using C and C++, 1s ed. New Age International, 2006.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
CIC-113913 INTRODUCAO A CIEN COMPUTACAO 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}